[正視聽］其實根本唔存在Chinese呢個ethnicity

見到唔少手足喺twitter戰線都會以自已係ethnically Chinese但唔覺得受冒犯，去backup “Chinese virus”之說，所以突登開個post講下。

依家坊間所講嘅ethnically Chinese，大多指中文所講嘅「華人」。 中華民族呢個概念只係梁啟超喺政權交替時提出嘅新概念，想比起西方各種嘅民族主義，中華民族只不過係將舊政權（清政府）屬土內嘅唔同種族嘅百姓全數歸納為「華人」，目的係要避免少數民族嘅獨立，確保新政權可以繼承到所有領土。正如孫大炮一開始主張驅除躂虜，但掌權後又提倡五族共和，所謂「中華民族」呢個只不過係政治操作嘅一種，從來都只係政權嘅工具。

開埠之今，香港已經發展出自己嘅民族性，完全無需以「華人」自居。除咗話自己係Hongkonger之外，退而求其次話自己嘅ethnicity係asian都絕對比Chinese好。

唔好睇小呢啲嘢，其實正正係呢啲雞毛蒜皮嘅事先幫到香港人建構正確嘅民族意識，光復香港嘅一小步就係由呢啲小事開始。

讀讀孫文的「民族主義」，如何洗腦你當個「堂堂正正的中國人」

我成日都講本身咩華人/中華民族只係洗腦term
係咁易數都漢滿蒙回藏 仲有大撚把minorities未數
最明顯嘅就係Uygurs
人地就係唔覺自己係你咩鳩野中華民族一份子
就比支共捉入去洗腦屠殺

見到班白左盲反侵講Chinese Virus is racist
就一定同佢講Chinese is not even a race/ethnicity
咁撚大愛又唔見你幫Uygurs出多幾句聲

burnhill 大中華膠反省系列都有好詳細咁講

自推

根本上分黃人，白人，黑人，中東人就夠

Cantonese

漢人得喇掛

應該畫個poland ball, 用starwar you killed my father 做meme, 然後就係中國每次被入侵後就認賊作父。

「漢人」係因應政治需要而隨意捏造嘅詞語

咁樣我諗大部分香港人都唔係漢人

Fuck the Chinese

Race嘅話就粵人，照鏡都睇到同平頭細眼北佬唔同
當然都有啲香港人係北方種，不過身邊識嘅係大眼
Ethnicity我覺得有好多討論空間，如果睇傳統文化呢啲可以話自己廣東人Cantonese，不過都有啲人提倡用Hongkongese，因為已經同大陸文化拉到好大分別
Nationality呢個唔洗諗，希望有朝一日入境紙名正言順填Hongkongese，香港獨立唯一出路

話自己係Chinese係想塞住班白人左膠把口呀
你估好撚想認自己係Chinese架

秦人？定越人

美國自古以來都是英國固有領土
美國唔係一個國家，因為佢地流著英國人嘅血

算啦
加陣重點唔係我地唔識分
而係外國白人黑人唔識分而要打我地
身分分得仔細係有用
但係只係for有文化/腦嘅外國人
而打黃種人果班正正就係無腦無文化果班人
佢地點會咁得閒同你細分
幾多人連hong kong都唔知係邊
咁做係太平盛世可能有用
但依家呢個情況唔太得

香港好多人仲未識醒
佢地要有一日有自己友係表明hkger身分後都比人打到仆街就會明
本身接觸外國人多
已經不下一大堆人同我講nihao
屌佢老味香港人講cantonese架
但真係好難解釋勁多人都係未明

越

台灣人
香港人
維吾爾人
藏人
蒙古人

就係唔會有支那人